[
  {
    "questionText": "Was ist die Hauptstadt von Deutschland?",
    "optionA": "Berlin",
    "optionB": "München",
    "optionC": "Hamburg",
    "optionD": "Frankfurt",
    "correctAnswer": "Berlin"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb den Roman 'Die Verwandlung'?",
    "optionA": "Thomas Mann",
    "optionB": "Franz Kafka",
    "optionC": "Hermann Hesse",
    "optionD": "Erich Kästner",
    "correctAnswer": "Franz Kafka"
  },
  {
    "questionText": "Welche Farbe entsteht durch das Mischen von Blau und Gelb?",
    "optionA": "Grün",
    "optionB": "Lila",
    "optionC": "Orange",
    "optionD": "Braun",
    "correctAnswer": "Grün"
  },
  {
    "questionText": "Welches Element hat das chemische Symbol 'O'?",
    "optionA": "Gold",
    "optionB": "Osmium",
    "optionC": "Oxygen (Sauerstoff)",
    "optionD": "Kupfer",
    "correctAnswer": "Oxygen (Sauerstoff)"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr begann der Erste Weltkrieg?",
    "optionA": "1912",
    "optionB": "1914",
    "optionC": "1916",
    "optionD": "1918",
    "correctAnswer": "1914"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Planeten gibt es in unserem Sonnensystem?",
    "optionA": "7",
    "optionB": "8",
    "optionC": "9",
    "optionD": "10",
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "questionText": "Wer malte die Mona Lisa?",
    "optionA": "Vincent van Gogh",
    "optionB": "Leonardo da Vinci",
    "optionC": "Pablo Picasso",
    "optionD": "Claude Monet",
    "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "questionText": "Wie heißt der höchste Berg der Welt?",
    "optionA": "K2",
    "optionB": "Mount Everest",
    "optionC": "Kangchendzönga",
    "optionD": "Makalu",
    "correctAnswer": "Mount Everest"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet ist der Sonne am nächsten?",
    "optionA": "Venus",
    "optionB": "Erde",
    "optionC": "Merkur",
    "optionD": "Mars",
    "correctAnswer": "Merkur"
  },
  {
    "questionText": "Welches Tier ist bekannt für seine langsame Bewegung und seinen Panzer?",
    "optionA": "Schildkröte",
    "optionB": "Faultier",
    "optionC": "Schnecke",
    "optionD": "Koala",
    "correctAnswer": "Schildkröte"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Bundeskanzler der Bundesrepublik Deutschland?",
    "optionA": "Konrad Adenauer",
    "optionB": "Willy Brandt",
    "optionC": "Helmut Kohl",
    "optionD": "Gerhard Schröder",
    "correctAnswer": "Konrad Adenauer"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Bundesländer hat Deutschland?",
    "optionA": "14",
    "optionB": "16",
    "optionC": "18",
    "optionD": "20",
    "correctAnswer": "16"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das größte Land der Welt nach Fläche?",
    "optionA": "Kanada",
    "optionB": "Russland",
    "optionC": "China",
    "optionD": "USA",
    "correctAnswer": "Russland"
  },
  {
    "questionText": "Welche chemische Verbindung ist in Wasser am häufigsten?",
    "optionA": "H2O",
    "optionB": "NaCl",
    "optionC": "CO2",
    "optionD": "O2",
    "correctAnswer": "H2O"
  },
  {
    "questionText": "Welche Stadt wird als 'Die ewige Stadt' bezeichnet?",
    "optionA": "Athen",
    "optionB": "Rom",
    "optionC": "Jerusalem",
    "optionD": "Kairo",
    "correctAnswer": "Rom"
  },
  {
    "questionText": "Wie heißt der längste Fluss der Welt?",
    "optionA": "Nil",
    "optionB": "Amazonas",
    "optionC": "Yangtze",
    "optionD": "Mississippi",
    "correctAnswer": "Amazonas"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Symbol für Gold im Periodensystem?",
    "optionA": "Ag",
    "optionB": "Au",
    "optionC": "Pt",
    "optionD": "Pb",
    "correctAnswer": "Au"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Fußballweltmeisterschaft 2014?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Spanien",
    "optionC": "Deutschland",
    "optionD": "Argentinien",
    "correctAnswer": "Deutschland"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Zähne hat ein erwachsener Mensch normalerweise?",
    "optionA": "28",
    "optionB": "30",
    "optionC": "32",
    "optionD": "34",
    "correctAnswer": "32"
  },
  {
    "questionText": "Wer komponierte die 9. Sinfonie?",
    "optionA": "Johann Sebastian Bach",
    "optionB": "Wolfgang Amadeus Mozart",
    "optionC": "Ludwig van Beethoven",
    "optionD": "Franz Schubert",
    "correctAnswer": "Ludwig van Beethoven"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr landeten die ersten Menschen auf dem Mond?",
    "optionA": "1965",
    "optionB": "1967",
    "optionC": "1969",
    "optionD": "1971",
    "correctAnswer": "1969"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das kleinste Land der Welt?",
    "optionA": "Monaco",
    "optionB": "Vatican City",
    "optionC": "San Marino",
    "optionD": "Liechtenstein",
    "correctAnswer": "Vatican City"
  },
  {
    "questionText": "Wer malte das Gemälde 'Der Schrei'?",
    "optionA": "Vincent van Gogh",
    "optionB": "Edvard Munch",
    "optionC": "Pablo Picasso",
    "optionD": "Claude Monet",
    "correctAnswer": "Edvard Munch"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das größte Organ des menschlichen Körpers?",
    "optionA": "Lunge",
    "optionB": "Leber",
    "optionC": "Haut",
    "optionD": "Gehirn",
    "correctAnswer": "Haut"
  },
  {
    "questionText": "Wie heißt das kleinste Knochen im menschlichen Körper?",
    "optionA": "Steigbügel",
    "optionB": "Hammer",
    "optionC": "Amboss",
    "optionD": "Schlüsselbein",
    "correctAnswer": "Steigbügel"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land ist bekannt für das Känguru?",
    "optionA": "Australien",
    "optionB": "Neuseeland",
    "optionC": "Indien",
    "optionD": "Südafrika",
    "correctAnswer": "Australien"
  },
  {
    "questionText": "In welcher Stadt befindet sich die Freiheitsstatue?",
    "optionA": "San Francisco",
    "optionB": "Washington, D.C.",
    "optionC": "New York City",
    "optionD": "Boston",
    "correctAnswer": "New York City"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das einzige Säugetier, das fliegen kann?",
    "optionA": "Flughörnchen",
    "optionB": "Fledermaus",
    "optionC": "Känguru",
    "optionD": "Murmeltier",
    "correctAnswer": "Fledermaus"
  },
  {
    "questionText": "Wer entdeckte die Relativitätstheorie?",
    "optionA": "Isaac Newton",
    "optionB": "Galileo Galilei",
    "optionC": "Albert Einstein",
    "optionD": "Marie Curie",
    "correctAnswer": "Albert Einstein"
  },
  {
    "questionText": "Was ist die Hauptstadt von Australien?",
    "optionA": "Sydney",
    "optionB": "Melbourne",
    "optionC": "Canberra",
    "optionD": "Perth",
    "correctAnswer": "Canberra"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb das Drama 'Faust'?",
    "optionA": "Friedrich Schiller",
    "optionB": "Gotthold Ephraim Lessing",
    "optionC": "Johann Wolfgang von Goethe",
    "optionD": "Heinrich Heine",
    "correctAnswer": "Johann Wolfgang von Goethe"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet wird oft als 'Roter Planet' bezeichnet?",
    "optionA": "Jupiter",
    "optionB": "Mars",
    "optionC": "Saturn",
    "optionD": "Venus",
    "correctAnswer": "Mars"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr fiel die Berliner Mauer?",
    "optionA": "1987",
    "optionB": "1988",
    "optionC": "1989",
    "optionD": "1990",
    "correctAnswer": "1989"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land ist das bevölkerungsreichste der Welt?",
    "optionA": "Indien",
    "optionB": "China",
    "optionC": "USA",
    "optionD": "Indonesien",
    "correctAnswer": "China"
  },
  {
    "questionText": "Was ist der schwerste natürliche Element im Periodensystem?",
    "optionA": "Uran",
    "optionB": "Blei",
    "optionC": "Gold",
    "optionD": "Quecksilber",
    "correctAnswer": "Uran"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Mensch auf dem Mond?",
    "optionA": "Neil Armstrong",
    "optionB": "Buzz Aldrin",
    "optionC": "Yuri Gagarin",
    "optionD": "John Glenn",
    "correctAnswer": "Neil Armstrong"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land baute die Chinesische Mauer?",
    "optionA": "China",
    "optionB": "Japan",
    "optionC": "Mongolei",
    "optionD": "Indien",
    "correctAnswer": "China"
  },
  {
    "questionText": "Was war der Auslöser für den Ersten Weltkrieg?",
    "optionA": "Ermordung von Franz Ferdinand",
    "optionB": "Angriff auf Pearl Harbor",
    "optionC": "Krönung von Wilhelm II.",
    "optionD": "Bau der Berliner Mauer",
    "correctAnswer": "Ermordung von Franz Ferdinand"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Fluss fließt durch Paris?",
    "optionA": "Seine",
    "optionB": "Thames",
    "optionC": "Rhein",
    "optionD": "Elbe",
    "correctAnswer": "Seine"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet ist für seine Ringe bekannt?",
    "optionA": "Jupiter",
    "optionB": "Mars",
    "optionC": "Saturn",
    "optionD": "Uranus",
    "correctAnswer": "Saturn"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Krieg und Frieden'?",
    "optionA": "Leo Tolstoi",
    "optionB": "Fyodor Dostoevsky",
    "optionC": "Anton Chekhov",
    "optionD": "Vladimir Nabokov",
    "correctAnswer": "Leo Tolstoi"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Museum hängt die Mona Lisa?",
    "optionA": "Louvre",
    "optionB": "Metropolitan Museum of Art",
    "optionC": "Rijksmuseum",
    "optionD": "Prado",
    "correctAnswer": "Louvre"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Weltmeistertitel im Fußball gewonnen?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Deutschland",
    "optionC": "Italien",
    "optionD": "Argentinien",
    "correctAnswer": "Brasilien"
  },
  {
    "questionText": "Wer gewann den ersten Academy Award für Bester Film?",
    "optionA": "Wings",
    "optionB": "Gone with the Wind",
    "optionC": "Casablanca",
    "optionD": "All Quiet on the Western Front",
    "correctAnswer": "Wings"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Quadrat von 15?",
    "optionA": "215",
    "optionB": "225",
    "optionC": "235",
    "optionD": "245",
    "correctAnswer": "225"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der Präsident der USA während des Zweiten Weltkriegs?",
    "optionA": "Franklin D. Roosevelt",
    "optionB": "Harry S. Truman",
    "optionC": "Dwight D. Eisenhower",
    "optionD": "Woodrow Wilson",
    "correctAnswer": "Franklin D. Roosevelt"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die größte Bevölkerung in Afrika?",
    "optionA": "Ägypten",
    "optionB": "Nigeria",
    "optionC": "Südafrika",
    "optionD": "Äthiopien",
    "correctAnswer": "Nigeria"
  },
  {
    "questionText": "Welche Teilchen haben eine negative Ladung?",
    "optionA": "Protonen",
    "optionB": "Elektronen",
    "optionC": "Neutronen",
    "optionD": "Ionen",
    "correctAnswer": "Elektronen"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Der Herr der Ringe'?",
    "optionA": "J.R.R. Tolkien",
    "optionB": "C.S. Lewis",
    "optionC": "George R.R. Martin",
    "optionD": "J.K. Rowling",
    "correctAnswer": "J.R.R. Tolkien"
  },
  {
    "questionText": "Wer malte 'Die Geburt der Venus'?",
    "optionA": "Leonardo da Vinci",
    "optionB": "Sandro Botticelli",
    "optionC": "Michelangelo",
    "optionD": "Raphael",
    "correctAnswer": "Sandro Botticelli"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Spieler hat ein Fußballteam auf dem Platz?",
    "optionA": "9",
    "optionB": "10",
    "optionC": "11",
    "optionD": "12",
    "correctAnswer": "11"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Film gewann den Oscar für Bester Film im Jahr 2020?",
    "optionA": "1917",
    "optionB": "Joker",
    "optionC": "Parasite",
    "optionD": "Once Upon a Time in Hollywood",
    "correctAnswer": "Parasite"
  },
  {
    "questionText": "Was ist der Wert von Pi bis zur zweiten Dezimalstelle?",
    "optionA": "3.12",
    "optionB": "3.14",
    "optionC": "3.16",
    "optionD": "3.18",
    "correctAnswer": "3.14"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr begann der Zweite Weltkrieg?",
    "optionA": "1937",
    "optionB": "1938",
    "optionC": "1939",
    "optionD": "1940",
    "correctAnswer": "1939"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das größte Binnenland der Welt?",
    "optionA": "Kasachstan",
    "optionB": "Mongolei",
    "optionC": "Schweiz",
    "optionD": "Bolivien",
    "correctAnswer": "Kasachstan"
  },
  {
    "questionText": "Wer ist bekannt für die Entwicklung der allgemeinen Relativitätstheorie?",
    "optionA": "Isaac Newton",
    "optionB": "Galileo Galilei",
    "optionC": "Albert Einstein",
    "optionD": "Niels Bohr",
    "correctAnswer": "Albert Einstein"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Don Quijote'?",
    "optionA": "Miguel de Cervantes",
    "optionB": "Gabriel Garcia Marquez",
    "optionC": "Jorge Luis Borges",
    "optionD": "Pablo Neruda",
    "correctAnswer": "Miguel de Cervantes"
  },
  {
    "questionText": "Welche Kunstrichtung wird mit Pablo Picasso in Verbindung gebracht?",
    "optionA": "Impressionismus",
    "optionB": "Expressionismus",
    "optionC": "Kubismus",
    "optionD": "Surrealismus",
    "correctAnswer": "Kubismus"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Sport gewann Michael Phelps die meisten Medaillen?",
    "optionA": "Laufen",
    "optionB": "Schwimmen",
    "optionC": "Turnen",
    "optionD": "Radfahren",
    "correctAnswer": "Schwimmen"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler veröffentlichte das Album 'Thriller'?",
    "optionA": "Prince",
    "optionB": "Elton John",
    "optionC": "Michael Jackson",
    "optionD": "Madonna",
    "correctAnswer": "Michael Jackson"
  },
  {
    "questionText": "Was ist die Lösung für die Gleichung 5x + 3 = 23?",
    "optionA": "4",
    "optionB": "5",
    "optionC": "6",
    "optionD": "7",
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Kaiser des Römischen Reiches?",
    "optionA": "Julius Caesar",
    "optionB": "Augustus",
    "optionC": "Nero",
    "optionD": "Trajan",
    "correctAnswer": "Augustus"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der längste Fluss in Afrika?",
    "optionA": "Kongo",
    "optionB": "Niger",
    "optionC": "Nil",
    "optionD": "Zambezi",
    "correctAnswer": "Nil"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das stärkste bekannte Säure?",
    "optionA": "Schwefelsäure",
    "optionB": "Fluorwasserstoffsäure",
    "optionC": "Fluorantimonsäure",
    "optionD": "Salpetersäure",
    "correctAnswer": "Fluorantimonsäure"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die Brüder Karamasow'?",
    "optionA": "Leo Tolstoi",
    "optionB": "Anton Tschechow",
    "optionC": "Fyodor Dostojewski",
    "optionD": "Maxim Gorki",
    "correctAnswer": "Fyodor Dostojewski"
  },
  {
    "questionText": "Wer malte 'Die Sternennacht'?",
    "optionA": "Claude Monet",
    "optionB": "Vincent van Gogh",
    "optionC": "Pablo Picasso",
    "optionD": "Edvard Munch",
    "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die Olympischen Sommerspiele 2008 ausgerichtet?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "China",
    "optionC": "Japan",
    "optionD": "Griechenland",
    "correctAnswer": "China"
  },
  {
    "questionText": "Wer ist der Hauptcharakter in der TV-Serie 'Breaking Bad'?",
    "optionA": "Walter White",
    "optionB": "Tony Soprano",
    "optionC": "Don Draper",
    "optionD": "Jesse Pinkman",
    "correctAnswer": "Walter White"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 12 x 8?",
    "optionA": "90",
    "optionB": "96",
    "optionC": "104",
    "optionD": "112",
    "correctAnswer": "96"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der letzte Zar von Russland?",
    "optionA": "Alexander II.",
    "optionB": "Peter der Große",
    "optionC": "Nikolaus II.",
    "optionD": "Iwan der Schreckliche",
    "correctAnswer": "Nikolaus II."
  },
  {
    "questionText": "Welche Stadt war die Hauptstadt des Römischen Reiches?",
    "optionA": "Rom",
    "optionB": "Athen",
    "optionC": "Karthago",
    "optionD": "Alexandria",
    "correctAnswer": "Rom"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr endete der Zweite Weltkrieg?",
    "optionA": "1943",
    "optionB": "1944",
    "optionC": "1945",
    "optionD": "1946",
    "correctAnswer": "1945"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der höchste Berg in Afrika?",
    "optionA": "Mount Kilimanjaro",
    "optionB": "Mount Kenya",
    "optionC": "Ras Dashen",
    "optionD": "Mount Elgon",
    "correctAnswer": "Mount Kilimanjaro"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet wird auch als 'Zwergplanet' bezeichnet?",
    "optionA": "Neptun",
    "optionB": "Pluto",
    "optionC": "Uranus",
    "optionD": "Saturn",
    "correctAnswer": "Pluto"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Stolz und Vorurteil'?",
    "optionA": "Emily Brontë",
    "optionB": "Jane Austen",
    "optionC": "Mary Shelley",
    "optionD": "Charlotte Brontë",
    "correctAnswer": "Jane Austen"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Stil wurde das Gemälde 'Die Nachtwache' von Rembrandt gemalt?",
    "optionA": "Renaissance",
    "optionB": "Barock",
    "optionC": "Impressionismus",
    "optionD": "Kubismus",
    "correctAnswer": "Barock"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Fußballweltmeisterschaft 1998?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Italien",
    "optionC": "Frankreich",
    "optionD": "Deutschland",
    "correctAnswer": "Frankreich"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in dem Film 'Forrest Gump'?",
    "optionA": "Brad Pitt",
    "optionB": "Tom Hanks",
    "optionC": "Johnny Depp",
    "optionD": "Leonardo DiCaprio",
    "correctAnswer": "Tom Hanks"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Produkt von 7 und 9?",
    "optionA": "56",
    "optionB": "62",
    "optionC": "63",
    "optionD": "72",
    "correctAnswer": "63"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der britische Premierminister während des Zweiten Weltkriegs?",
    "optionA": "Winston Churchill",
    "optionB": "Neville Chamberlain",
    "optionC": "Clement Attlee",
    "optionD": "Margaret Thatcher",
    "correctAnswer": "Winston Churchill"
  },
  {
    "questionText": "Welcher See ist der tiefste der Welt?",
    "optionA": "Victoria-See",
    "optionB": "Baikalsee",
    "optionC": "Tanganjikasee",
    "optionD": "Großer Sklavensee",
    "correctAnswer": "Baikalsee"
  },
  {
    "questionText": "Welche Zelle ist für die Weitergabe genetischer Informationen verantwortlich?",
    "optionA": "Leukozyt",
    "optionB": "Erythrozyt",
    "optionC": "Spermium",
    "optionD": "Neutron",
    "correctAnswer": "Spermium"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb '1984'?",
    "optionA": "Aldous Huxley",
    "optionB": "George Orwell",
    "optionC": "Ray Bradbury",
    "optionD": "Philip K. Dick",
    "correctAnswer": "George Orwell"
  },
  {
    "questionText": "Wer malte das Gemälde 'Guernica'?",
    "optionA": "Salvador Dalí",
    "optionB": "Pablo Picasso",
    "optionC": "Joan Miró",
    "optionD": "Francisco Goya",
    "correctAnswer": "Pablo Picasso"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Olympischen Winterspiele ausgerichtet?",
    "optionA": "USA",
    "optionB": "Kanada",
    "optionC": "Deutschland",
    "optionD": "Norwegen",
    "correctAnswer": "USA"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Film gewann den Oscar für den besten Animationsfilm im Jahr 2010?",
    "optionA": "Toy Story 3",
    "optionB": "Shrek Forever After",
    "optionC": "How to Train Your Dragon",
    "optionD": "Tangled",
    "correctAnswer": "Toy Story 3"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Grad hat ein Rechteck?",
    "optionA": "180",
    "optionB": "270",
    "optionC": "360",
    "optionD": "450",
    "correctAnswer": "360"
  },
  {
    "questionText": "Welche Schlacht beendete die napoleonischen Kriege?",
    "optionA": "Schlacht bei Leipzig",
    "optionB": "Schlacht bei Waterloo",
    "optionC": "Schlacht von Austerlitz",
    "optionD": "Schlacht bei Borodino",
    "correctAnswer": "Schlacht bei Waterloo"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Ozean liegt östlich von Afrika?",
    "optionA": "Pazifischer Ozean",
    "optionB": "Atlantischer Ozean",
    "optionC": "Indischer Ozean",
    "optionD": "Arktischer Ozean",
    "correctAnswer": "Indischer Ozean"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Struktur und Funktion des Körpers?",
    "optionA": "Biologie",
    "optionB": "Physik",
    "optionC": "Chemie",
    "optionD": "Anatomie",
    "correctAnswer": "Anatomie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Der alte Mann und das Meer'?",
    "optionA": "Ernest Hemingway",
    "optionB": "William Faulkner",
    "optionC": "John Steinbeck",
    "optionD": "F. Scott Fitzgerald",
    "correctAnswer": "Ernest Hemingway"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Maler war ein führender Vertreter des Impressionismus?",
    "optionA": "Claude Monet",
    "optionB": "Edgar Degas",
    "optionC": "Paul Cézanne",
    "optionD": "Georges Seurat",
    "correctAnswer": "Claude Monet"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Spieler befinden sich in einem Basketballteam auf dem Spielfeld?",
    "optionA": "4",
    "optionB": "5",
    "optionC": "6",
    "optionD": "7",
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "questionText": "Welche Band veröffentlichte das Album 'The Dark Side of the Moon'?",
    "optionA": "Led Zeppelin",
    "optionB": "Pink Floyd",
    "optionC": "The Beatles",
    "optionD": "The Rolling Stones",
    "correctAnswer": "Pink Floyd"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 144 ÷ 12?",
    "optionA": "10",
    "optionB": "11",
    "optionC": "12",
    "optionD": "13",
    "correctAnswer": "12"
  },
  {
    "questionText": "Wer war die erste Frau, die den Friedensnobelpreis erhielt?",
    "optionA": "Marie Curie",
    "optionB": "Mother Teresa",
    "optionC": "Bertha von Suttner",
    "optionD": "Jane Addams",
    "correctAnswer": "Bertha von Suttner"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Land befindet sich die Wüste Sahara hauptsächlich?",
    "optionA": "Ägypten",
    "optionB": "Libyen",
    "optionC": "Algerien",
    "optionD": "Marokko",
    "correctAnswer": "Algerien"
  },
  {
    "questionText": "Welches Element hat die Ordnungszahl 1?",
    "optionA": "Helium",
    "optionB": "Wasserstoff",
    "optionC": "Lithium",
    "optionD": "Beryllium",
    "correctAnswer": "Wasserstoff"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb das Stück 'Hamlet'?",
    "optionA": "Christopher Marlowe",
    "optionB": "John Milton",
    "optionC": "William Shakespeare",
    "optionD": "Geoffrey Chaucer",
    "correctAnswer": "William Shakespeare"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für die Schaffung der 'Sixtinischen Kapelle' bekannt?",
    "optionA": "Leonardo da Vinci",
    "optionB": "Raphael",
    "optionC": "Michelangelo",
    "optionD": "Donatello",
    "correctAnswer": "Michelangelo"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Grand-Slam-Titel hat Serena Williams gewonnen?",
    "optionA": "18",
    "optionB": "20",
    "optionC": "23",
    "optionD": "24",
    "correctAnswer": "23"
  },
  {
    "questionText": "Welche Schauspielerin spielte die Hauptrolle in dem Film 'Titanic'?",
    "optionA": "Nicole Kidman",
    "optionB": "Julia Roberts",
    "optionC": "Kate Winslet",
    "optionD": "Sandra Bullock",
    "correctAnswer": "Kate Winslet"
  },
  {
    "questionText": "Was ist die Ableitung von x^2?",
    "optionA": "x",
    "optionB": "2x",
    "optionC": "x^2",
    "optionD": "2",
    "correctAnswer": "2x"
  },
  {
    "questionText": "Welches historische Ereignis fand am 6. Juni 1944 statt?",
    "optionA": "Pearl Harbor",
    "optionB": "D-Day",
    "optionC": "Fall der Berliner Mauer",
    "optionD": "Ende des Ersten Weltkriegs",
    "correctAnswer": "D-Day"
  },
  {
    "questionText": "Welche Stadt war die Hauptstadt des Heiligen Römischen Reiches?",
    "optionA": "Aachen",
    "optionB": "Berlin",
    "optionC": "Wien",
    "optionD": "Prag",
    "correctAnswer": "Aachen"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr wurde die Berliner Mauer gebaut?",
    "optionA": "1960",
    "optionB": "1961",
    "optionC": "1962",
    "optionD": "1963",
    "correctAnswer": "1961"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der längste Fluss der Vereinigten Staaten?",
    "optionA": "Mississippi",
    "optionB": "Missouri",
    "optionC": "Colorado",
    "optionD": "Ohio",
    "correctAnswer": "Missouri"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet ist am weitesten von der Sonne entfernt?",
    "optionA": "Neptun",
    "optionB": "Uranus",
    "optionC": "Saturn",
    "optionD": "Jupiter",
    "correctAnswer": "Neptun"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Moby-Dick'?",
    "optionA": "Herman Melville",
    "optionB": "Mark Twain",
    "optionC": "Nathaniel Hawthorne",
    "optionD": "Edgar Allan Poe",
    "correctAnswer": "Herman Melville"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Stil ist mit Vincent van Gogh verbunden?",
    "optionA": "Impressionismus",
    "optionB": "Expressionismus",
    "optionC": "Post-Impressionismus",
    "optionD": "Kubismus",
    "correctAnswer": "Post-Impressionismus"
  },
  {
    "questionText": "Welche Nation hat die meisten Goldmedaillen bei den Olympischen Spielen gewonnen?",
    "optionA": "China",
    "optionB": "Russland",
    "optionC": "USA",
    "optionD": "Deutschland",
    "correctAnswer": "USA"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Schauspieler spielte den Joker in 'The Dark Knight'?",
    "optionA": "Joaquin Phoenix",
    "optionB": "Jack Nicholson",
    "optionC": "Heath Ledger",
    "optionD": "Jared Leto",
    "correctAnswer": "Heath Ledger"
  },
  {
    "questionText": "Was ist die Quadratwurzel von 64?",
    "optionA": "6",
    "optionB": "7",
    "optionC": "8",
    "optionD": "9",
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "questionText": "Welche Revolution fand 1917 in Russland statt?",
    "optionA": "Industrielle Revolution",
    "optionB": "Französische Revolution",
    "optionC": "Oktoberrevolution",
    "optionD": "Chinesische Revolution",
    "correctAnswer": "Oktoberrevolution"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land ist sowohl in Europa als auch in Asien gelegen?",
    "optionA": "Kasachstan",
    "optionB": "Russland",
    "optionC": "Georgien",
    "optionD": "Türkei",
    "correctAnswer": "Russland"
  },
  {
    "questionText": "Welches Element hat das chemische Symbol 'Fe'?",
    "optionA": "Fluor",
    "optionB": "Ferrum (Eisen)",
    "optionC": "Phosphor",
    "optionD": "Blei",
    "correctAnswer": "Ferrum (Eisen)"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb die 'Ilias'?",
    "optionA": "Sophokles",
    "optionB": "Homer",
    "optionC": "Euripides",
    "optionD": "Aristophanes",
    "correctAnswer": "Homer"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler war für die Deckenmalerei in der Sixtinischen Kapelle verantwortlich?",
    "optionA": "Raphael",
    "optionB": "Michelangelo",
    "optionC": "Donatello",
    "optionD": "Leonardo da Vinci",
    "correctAnswer": "Michelangelo"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Fußball-Europameisterschaft 2016?",
    "optionA": "Frankreich",
    "optionB": "Portugal",
    "optionC": "Deutschland",
    "optionD": "Spanien",
    "correctAnswer": "Portugal"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Film gewann den Oscar für den besten Film im Jahr 1997?",
    "optionA": "Titanic",
    "optionB": "Good Will Hunting",
    "optionC": "L.A. Confidential",
    "optionD": "The Full Monty",
    "correctAnswer": "Titanic"
  },
  {
    "questionText": "Was ist 5 hoch 3?",
    "optionA": "15",
    "optionB": "25",
    "optionC": "125",
    "optionD": "225",
    "correctAnswer": "125"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der britische Monarch während des Zweiten Weltkriegs?",
    "optionA": "George V.",
    "optionB": "Edward VIII.",
    "optionC": "George VI.",
    "optionD": "Elizabeth II.",
    "correctAnswer": "George VI."
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das größte Land in Südamerika?",
    "optionA": "Argentinien",
    "optionB": "Brasilien",
    "optionC": "Chile",
    "optionD": "Peru",
    "correctAnswer": "Brasilien"
  },
  {
    "questionText": "Welches Organ im menschlichen Körper produziert Insulin?",
    "optionA": "Leber",
    "optionB": "Bauchspeicheldrüse",
    "optionC": "Herz",
    "optionD": "Niere",
    "correctAnswer": "Bauchspeicheldrüse"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Der Fänger im Roggen'?",
    "optionA": "F. Scott Fitzgerald",
    "optionB": "J.D. Salinger",
    "optionC": "Ernest Hemingway",
    "optionD": "John Steinbeck",
    "correctAnswer": "J.D. Salinger"
  },
  {
    "questionText": "Welche Kunstrichtung ist Salvador Dalí zuzuordnen?",
    "optionA": "Kubismus",
    "optionB": "Surrealismus",
    "optionC": "Impressionismus",
    "optionD": "Expressionismus",
    "correctAnswer": "Surrealismus"
  },
  {
    "questionText": "Welche Sportart wird bei den Wimbledon Championships gespielt?",
    "optionA": "Cricket",
    "optionB": "Tennis",
    "optionC": "Rugby",
    "optionD": "Golf",
    "correctAnswer": "Tennis"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in der TV-Serie 'Friends' als Rachel Green?",
    "optionA": "Courteney Cox",
    "optionB": "Lisa Kudrow",
    "optionC": "Jennifer Aniston",
    "optionD": "Maggie Wheeler",
    "correctAnswer": "Jennifer Aniston"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Volumen eines Würfels mit einer Seitenlänge von 4 cm?",
    "optionA": "16 cm³",
    "optionB": "32 cm³",
    "optionC": "64 cm³",
    "optionD": "128 cm³",
    "correctAnswer": "64 cm³"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Präsident der Vereinigten Staaten?",
    "optionA": "Thomas Jefferson",
    "optionB": "John Adams",
    "optionC": "George Washington",
    "optionD": "James Madison",
    "correctAnswer": "George Washington"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Inseln der Welt?",
    "optionA": "Indonesien",
    "optionB": "Philippinen",
    "optionC": "Schweden",
    "optionD": "Japan",
    "correctAnswer": "Schweden"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Untersuchung von Stoffen und deren Umwandlung?",
    "optionA": "Physik",
    "optionB": "Chemie",
    "optionC": "Biologie",
    "optionD": "Astronomie",
    "correctAnswer": "Chemie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb das Buch 'Ulysses'?",
    "optionA": "Virginia Woolf",
    "optionB": "James Joyce",
    "optionC": "Franz Kafka",
    "optionD": "T.S. Eliot",
    "correctAnswer": "James Joyce"
  },
  {
    "questionText": "Welche Kunstbewegung wurde von Andy Warhol geprägt?",
    "optionA": "Expressionismus",
    "optionB": "Kubismus",
    "optionC": "Pop Art",
    "optionD": "Dadaismus",
    "correctAnswer": "Pop Art"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Spieler hat ein Eishockeyteam auf dem Eis?",
    "optionA": "5",
    "optionB": "6",
    "optionC": "7",
    "optionD": "8",
    "correctAnswer": "6"
  },
  {
    "questionText": "Welche Band veröffentlichte das Album 'Abbey Road'?",
    "optionA": "The Rolling Stones",
    "optionB": "The Beatles",
    "optionC": "The Who",
    "optionD": "Led Zeppelin",
    "correctAnswer": "The Beatles"
  },
  {
    "questionText": "Was ist die Summe der Innenwinkel eines Dreiecks?",
    "optionA": "90°",
    "optionB": "180°",
    "optionC": "270°",
    "optionD": "360°",
    "correctAnswer": "180°"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr wurde die Unabhängigkeitserklärung der Vereinigten Staaten unterzeichnet?",
    "optionA": "1775",
    "optionB": "1776",
    "optionC": "1777",
    "optionD": "1778",
    "correctAnswer": "1776"
  },
  {
    "questionText": "Welche Stadt war die Hauptstadt des antiken Ägyptens während der Zeit der Pharaonen?",
    "optionA": "Theben",
    "optionB": "Memphis",
    "optionC": "Alexandria",
    "optionD": "Kairo",
    "correctAnswer": "Memphis"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Präsident der Deutschen Demokratischen Republik (DDR)?",
    "optionA": "Otto Grotewohl",
    "optionB": "Walter Ulbricht",
    "optionC": "Wilhelm Pieck",
    "optionD": "Erich Honecker",
    "correctAnswer": "Wilhelm Pieck"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Kontinent hat die meisten Länder?",
    "optionA": "Afrika",
    "optionB": "Asien",
    "optionC": "Europa",
    "optionD": "Südamerika",
    "correctAnswer": "Afrika"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet hat den größten Vulkan im Sonnensystem?",
    "optionA": "Erde",
    "optionB": "Mars",
    "optionC": "Jupiter",
    "optionD": "Venus",
    "correctAnswer": "Mars"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Frankenstein'?",
    "optionA": "Mary Shelley",
    "optionB": "Bram Stoker",
    "optionC": "Edgar Allan Poe",
    "optionD": "H.G. Wells",
    "correctAnswer": "Mary Shelley"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Kunstmuseum befindet sich das Gemälde 'Die Sternennacht' von Vincent van Gogh?",
    "optionA": "Louvre",
    "optionB": "Museo del Prado",
    "optionC": "Rijksmuseum",
    "optionD": "MoMA",
    "correctAnswer": "MoMA"
  },
  {
    "questionText": "Welche Nation gewann die FIFA Frauen-Weltmeisterschaft 2019?",
    "optionA": "Deutschland",
    "optionB": "USA",
    "optionC": "Frankreich",
    "optionD": "Japan",
    "correctAnswer": "USA"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Film gewann den Oscar für den besten Film im Jahr 2001?",
    "optionA": "Gladiator",
    "optionB": "A Beautiful Mind",
    "optionC": "Moulin Rouge!",
    "optionD": "The Lord of the Rings: The Fellowship of the Ring",
    "correctAnswer": "A Beautiful Mind"
  },
  {
    "questionText": "Was ist der Wert von 7 hoch 2?",
    "optionA": "42",
    "optionB": "48",
    "optionC": "49",
    "optionD": "56",
    "correctAnswer": "49"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der letzte britische Monarch des Hauses Tudor?",
    "optionA": "Heinrich VIII.",
    "optionB": "Maria I.",
    "optionC": "Elisabeth I.",
    "optionD": "Jakob I.",
    "correctAnswer": "Elisabeth I."
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die längste Küstenlinie der Welt?",
    "optionA": "Australien",
    "optionB": "Russland",
    "optionC": "Kanada",
    "optionD": "Indonesien",
    "correctAnswer": "Kanada"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Untersuchung von Vererbung und Genen?",
    "optionA": "Genetik",
    "optionB": "Molekularbiologie",
    "optionC": "Biochemie",
    "optionD": "Embryologie",
    "correctAnswer": "Genetik"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Das Bildnis des Dorian Gray'?",
    "optionA": "Oscar Wilde",
    "optionB": "Charles Dickens",
    "optionC": "Thomas Hardy",
    "optionD": "Henry James",
    "correctAnswer": "Oscar Wilde"
  },
  {
    "questionText": "Wer malte das Gemälde 'Das letzte Abendmahl'?",
    "optionA": "Leonardo da Vinci",
    "optionB": "Raphael",
    "optionC": "Michelangelo",
    "optionD": "Sandro Botticelli",
    "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Medaillen gewann Michael Phelps bei den Olympischen Spielen 2008?",
    "optionA": "5",
    "optionB": "6",
    "optionC": "7",
    "optionD": "8",
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Schauspieler spielte den Charakter Forrest Gump?",
    "optionA": "Robin Williams",
    "optionB": "Tom Hanks",
    "optionC": "Brad Pitt",
    "optionD": "Johnny Depp",
    "correctAnswer": "Tom Hanks"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 15 x 4?",
    "optionA": "45",
    "optionB": "50",
    "optionC": "55",
    "optionD": "60",
    "correctAnswer": "60"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr begann die Französische Revolution?",
    "optionA": "1787",
    "optionB": "1788",
    "optionC": "1789",
    "optionD": "1790",
    "correctAnswer": "1789"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das kleinste Land in Südamerika nach Fläche?",
    "optionA": "Suriname",
    "optionB": "Guyana",
    "optionC": "Uruguay",
    "optionD": "Paraguay",
    "correctAnswer": "Suriname"
  },
  {
    "questionText": "Welches Organ im menschlichen Körper filtert Abfallstoffe aus dem Blut?",
    "optionA": "Leber",
    "optionB": "Niere",
    "optionC": "Lunge",
    "optionD": "Herz",
    "correctAnswer": "Niere"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Wuthering Heights'?",
    "optionA": "Charlotte Brontë",
    "optionB": "Emily Brontë",
    "optionC": "Jane Austen",
    "optionD": "George Eliot",
    "correctAnswer": "Emily Brontë"
  },
  {
    "questionText": "Welche Kunstbewegung ist mit Jackson Pollock verbunden?",
    "optionA": "Kubismus",
    "optionB": "Surrealismus",
    "optionC": "Abstrakter Expressionismus",
    "optionD": "Pop Art",
    "correctAnswer": "Abstrakter Expressionismus"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Spieler hat ein Baseballteam auf dem Feld?",
    "optionA": "7",
    "optionB": "8",
    "optionC": "9",
    "optionD": "10",
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "questionText": "Wer sang den Hit 'Like a Virgin'?",
    "optionA": "Madonna",
    "optionB": "Whitney Houston",
    "optionC": "Mariah Carey",
    "optionD": "Cyndi Lauper",
    "correctAnswer": "Madonna"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 9 + 10?",
    "optionA": "18",
    "optionB": "19",
    "optionC": "20",
    "optionD": "21",
    "correctAnswer": "19"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Mensch, der den Mount Everest bestieg?",
    "optionA": "Reinhold Messner",
    "optionB": "Edmund Hillary",
    "optionC": "George Mallory",
    "optionD": "Tenzing Norgay",
    "correctAnswer": "Edmund Hillary"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wüste ist die größte der Welt?",
    "optionA": "Gobi",
    "optionB": "Sahara",
    "optionC": "Arktische Wüste",
    "optionD": "Antarktische Wüste",
    "correctAnswer": "Antarktische Wüste"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft beschäftigt sich mit der Untersuchung von Pilzen?",
    "optionA": "Botanik",
    "optionB": "Mykologie",
    "optionC": "Zoologie",
    "optionD": "Ökologie",
    "correctAnswer": "Mykologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die Abenteuer des Huckleberry Finn'?",
    "optionA": "Herman Melville",
    "optionB": "F. Scott Fitzgerald",
    "optionC": "Mark Twain",
    "optionD": "Ernest Hemingway",
    "correctAnswer": "Mark Twain"
  },
  {
    "questionText": "Wer malte das Gemälde 'Mädchen mit dem Perlenohrring'?",
    "optionA": "Johannes Vermeer",
    "optionB": "Rembrandt",
    "optionC": "Peter Paul Rubens",
    "optionD": "Albrecht Dürer",
    "correctAnswer": "Johannes Vermeer"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Rugby-Weltmeisterschaft 2019?",
    "optionA": "Neuseeland",
    "optionB": "Südafrika",
    "optionC": "England",
    "optionD": "Australien",
    "correctAnswer": "Südafrika"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Jack Dawson in 'Titanic'?",
    "optionA": "Brad Pitt",
    "optionB": "Johnny Depp",
    "optionC": "Leonardo DiCaprio",
    "optionD": "Matt Damon",
    "correctAnswer": "Leonardo DiCaprio"
  },
  {
    "questionText": "Was ist die Ableitung von 3x^3?",
    "optionA": "3x^2",
    "optionB": "6x^2",
    "optionC": "9x^2",
    "optionD": "9x",
    "correctAnswer": "9x^2"
  },
  {
    "questionText": "Welches historische Dokument wurde 1215 in England unterzeichnet?",
    "optionA": "Bill of Rights",
    "optionB": "Magna Carta",
    "optionC": "Act of Union",
    "optionD": "Treaty of Versailles",
    "correctAnswer": "Magna Carta"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Premierminister von Indien?",
    "optionA": "Mahatma Gandhi",
    "optionB": "Jawaharlal Nehru",
    "optionC": "Indira Gandhi",
    "optionD": "Rajendra Prasad",
    "correctAnswer": "Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr fiel das Römische Reich im Westen?",
    "optionA": "410",
    "optionB": "476",
    "optionC": "533",
    "optionD": "1453",
    "correctAnswer": "476"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der größte See in Afrika?",
    "optionA": "Tanganjikasee",
    "optionB": "Malawisee",
    "optionC": "Victoria-See",
    "optionD": "Turkanasee",
    "correctAnswer": "Victoria-See"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet ist der heißeste in unserem Sonnensystem?",
    "optionA": "Merkur",
    "optionB": "Venus",
    "optionC": "Mars",
    "optionD": "Jupiter",
    "correctAnswer": "Venus"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die göttliche Komödie'?",
    "optionA": "Dante Alighieri",
    "optionB": "Geoffrey Chaucer",
    "optionC": "John Milton",
    "optionD": "Virgil",
    "correctAnswer": "Dante Alighieri"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Museum befindet sich die Skulptur 'David' von Michelangelo?",
    "optionA": "Uffizien",
    "optionB": "Louvre",
    "optionC": "Galleria dell'Accademia",
    "optionD": "Museo del Prado",
    "correctAnswer": "Galleria dell'Accademia"
  },
  {
    "questionText": "Welche Nation hat die meisten Weltmeistertitel im Eishockey gewonnen?",
    "optionA": "Kanada",
    "optionB": "Russland",
    "optionC": "Schweden",
    "optionD": "Finnland",
    "correctAnswer": "Kanada"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Indiana Jones?",
    "optionA": "Harrison Ford",
    "optionB": "Tom Selleck",
    "optionC": "Mel Gibson",
    "optionD": "Bruce Willis",
    "correctAnswer": "Harrison Ford"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 81 ÷ 9?",
    "optionA": "7",
    "optionB": "8",
    "optionC": "9",
    "optionD": "10",
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Bundespräsident der Bundesrepublik Deutschland?",
    "optionA": "Konrad Adenauer",
    "optionB": "Theodor Heuss",
    "optionC": "Gustav Heinemann",
    "optionD": "Heinrich Lübke",
    "correctAnswer": "Theodor Heuss"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land ist das kleinste in Europa nach Fläche?",
    "optionA": "San Marino",
    "optionB": "Liechtenstein",
    "optionC": "Monaco",
    "optionD": "Vatikanstadt",
    "correctAnswer": "Vatikanstadt"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit dem Studium von Insekten?",
    "optionA": "Ornithologie",
    "optionB": "Entomologie",
    "optionC": "Botanik",
    "optionD": "Geologie",
    "correctAnswer": "Entomologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Der Prozess'?",
    "optionA": "Franz Kafka",
    "optionB": "Albert Camus",
    "optionC": "Thomas Mann",
    "optionD": "James Joyce",
    "correctAnswer": "Franz Kafka"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Maler ist für das Gemälde 'Der Schrei' bekannt?",
    "optionA": "Edvard Munch",
    "optionB": "Claude Monet",
    "optionC": "Paul Cézanne",
    "optionD": "Vincent van Gogh",
    "correctAnswer": "Edvard Munch"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die erste Fußballweltmeisterschaft im Jahr 1930?",
    "optionA": "Argentinien",
    "optionB": "Brasilien",
    "optionC": "Uruguay",
    "optionD": "Italien",
    "correctAnswer": "Uruguay"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in 'Der Pate' als Michael Corleone?",
    "optionA": "Marlon Brando",
    "optionB": "Robert De Niro",
    "optionC": "Al Pacino",
    "optionD": "James Caan",
    "correctAnswer": "Al Pacino"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 14 + 28?",
    "optionA": "32",
    "optionB": "42",
    "optionC": "48",
    "optionD": "52",
    "correctAnswer": "42"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der Präsident der USA während des amerikanischen Bürgerkriegs?",
    "optionA": "George Washington",
    "optionB": "Thomas Jefferson",
    "optionC": "Abraham Lincoln",
    "optionD": "Andrew Jackson",
    "correctAnswer": "Abraham Lincoln"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das größte Binnenland der Welt nach Bevölkerung?",
    "optionA": "Kasachstan",
    "optionB": "Mongolei",
    "optionC": "Bolivien",
    "optionD": "Äthiopien",
    "correctAnswer": "Äthiopien"
  },
  {
    "questionText": "Welches Organ ist das größte im menschlichen Körper?",
    "optionA": "Lunge",
    "optionB": "Leber",
    "optionC": "Haut",
    "optionD": "Gehirn",
    "correctAnswer": "Haut"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die Verwandlung'?",
    "optionA": "Ernest Hemingway",
    "optionB": "Franz Kafka",
    "optionC": "Thomas Mann",
    "optionD": "Hermann Hesse",
    "correctAnswer": "Franz Kafka"
  },
  {
    "questionText": "Welche Kunstrichtung ist mit Georges Seurat verbunden?",
    "optionA": "Pointillismus",
    "optionB": "Kubismus",
    "optionC": "Surrealismus",
    "optionD": "Impressionismus",
    "correctAnswer": "Pointillismus"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Grand-Slam-Titel hat Roger Federer gewonnen?",
    "optionA": "17",
    "optionB": "19",
    "optionC": "20",
    "optionD": "21",
    "correctAnswer": "20"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Tony Stark in 'Iron Man'?",
    "optionA": "Chris Evans",
    "optionB": "Robert Downey Jr.",
    "optionC": "Mark Ruffalo",
    "optionD": "Chris Hemsworth",
    "correctAnswer": "Robert Downey Jr."
  },
  {
    "questionText": "Was ist der Flächeninhalt eines Kreises mit einem Radius von 7 cm?",
    "optionA": "154 cm²",
    "optionB": "44 cm²",
    "optionC": "77 cm²",
    "optionD": "98 cm²",
    "correctAnswer": "154 cm²"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der britische Premierminister während der Napoleonischen Kriege?",
    "optionA": "William Pitt der Jüngere",
    "optionB": "Duke of Wellington",
    "optionC": "Robert Peel",
    "optionD": "Benjamin Disraeli",
    "correctAnswer": "William Pitt der Jüngere"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Nachbarländer?",
    "optionA": "Russland",
    "optionB": "China",
    "optionC": "Brasilien",
    "optionD": "Indien",
    "correctAnswer": "China"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Untersuchung von Felsen und Mineralien?",
    "optionA": "Astronomie",
    "optionB": "Geologie",
    "optionC": "Botanik",
    "optionD": "Zoologie",
    "correctAnswer": "Geologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Faust'?",
    "optionA": "Johann Wolfgang von Goethe",
    "optionB": "Friedrich Schiller",
    "optionC": "Gotthold Ephraim Lessing",
    "optionD": "Heinrich Heine",
    "correctAnswer": "Johann Wolfgang von Goethe"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Gemälde 'Die Nachtwache' bekannt?",
    "optionA": "Rembrandt",
    "optionB": "Johannes Vermeer",
    "optionC": "Pieter Bruegel",
    "optionD": "Jan van Eyck",
    "correctAnswer": "Rembrandt"
  },
  {
    "questionText": "Welche Mannschaft gewann den Super Bowl 2020?",
    "optionA": "San Francisco 49ers",
    "optionB": "New England Patriots",
    "optionC": "Kansas City Chiefs",
    "optionD": "Green Bay Packers",
    "correctAnswer": "Kansas City Chiefs"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in 'Jurassic Park' als Dr. Alan Grant?",
    "optionA": "Sam Neill",
    "optionB": "Jeff Goldblum",
    "optionC": "Richard Attenborough",
    "optionD": "Harrison Ford",
    "correctAnswer": "Sam Neill"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 3⁴?",
    "optionA": "9",
    "optionB": "27",
    "optionC": "81",
    "optionD": "243",
    "correctAnswer": "81"
  },
  {
    "questionText": "Welches historische Dokument wurde 1215 in England unterzeichnet?",
    "optionA": "Bill of Rights",
    "optionB": "Magna Carta",
    "optionC": "Act of Union",
    "optionD": "Treaty of Versailles",
    "correctAnswer": "Magna Carta"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Premierminister von Indien?",
    "optionA": "Mahatma Gandhi",
    "optionB": "Jawaharlal Nehru",
    "optionC": "Indira Gandhi",
    "optionD": "Rajendra Prasad",
    "correctAnswer": "Jawaharlal Nehru"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr fiel das Römische Reich im Westen?",
    "optionA": "410",
    "optionB": "476",
    "optionC": "533",
    "optionD": "1453",
    "correctAnswer": "476"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der größte See in Afrika?",
    "optionA": "Tanganjikasee",
    "optionB": "Malawisee",
    "optionC": "Victoria-See",
    "optionD": "Turkanasee",
    "correctAnswer": "Victoria-See"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet ist der heißeste in unserem Sonnensystem?",
    "optionA": "Merkur",
    "optionB": "Venus",
    "optionC": "Mars",
    "optionD": "Jupiter",
    "correctAnswer": "Venus"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die göttliche Komödie'?",
    "optionA": "Dante Alighieri",
    "optionB": "Geoffrey Chaucer",
    "optionC": "John Milton",
    "optionD": "Virgil",
    "correctAnswer": "Dante Alighieri"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Museum befindet sich die Skulptur 'David' von Michelangelo?",
    "optionA": "Uffizien",
    "optionB": "Louvre",
    "optionC": "Galleria dell'Accademia",
    "optionD": "Museo del Prado",
    "correctAnswer": "Galleria dell'Accademia"
  },
  {
    "questionText": "Welche Nation hat die meisten Weltmeistertitel im Eishockey gewonnen?",
    "optionA": "Kanada",
    "optionB": "Russland",
    "optionC": "Schweden",
    "optionD": "Finnland",
    "correctAnswer": "Kanada"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Indiana Jones?",
    "optionA": "Harrison Ford",
    "optionB": "Tom Selleck",
    "optionC": "Mel Gibson",
    "optionD": "Bruce Willis",
    "correctAnswer": "Harrison Ford"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 81 ÷ 9?",
    "optionA": "7",
    "optionB": "8",
    "optionC": "9",
    "optionD": "10",
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Bundespräsident der Bundesrepublik Deutschland?",
    "optionA": "Konrad Adenauer",
    "optionB": "Theodor Heuss",
    "optionC": "Gustav Heinemann",
    "optionD": "Heinrich Lübke",
    "correctAnswer": "Theodor Heuss"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land ist das kleinste in Europa nach Fläche?",
    "optionA": "San Marino",
    "optionB": "Liechtenstein",
    "optionC": "Monaco",
    "optionD": "Vatikanstadt",
    "correctAnswer": "Vatikanstadt"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit dem Studium von Insekten?",
    "optionA": "Ornithologie",
    "optionB": "Entomologie",
    "optionC": "Botanik",
    "optionD": "Geologie",
    "correctAnswer": "Entomologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Der Prozess'?",
    "optionA": "Franz Kafka",
    "optionB": "Albert Camus",
    "optionC": "Thomas Mann",
    "optionD": "James Joyce",
    "correctAnswer": "Franz Kafka"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Maler ist für das Gemälde 'Der Schrei' bekannt?",
    "optionA": "Edvard Munch",
    "optionB": "Claude Monet",
    "optionC": "Paul Cézanne",
    "optionD": "Vincent van Gogh",
    "correctAnswer": "Edvard Munch"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die erste Fußballweltmeisterschaft im Jahr 1930?",
    "optionA": "Argentinien",
    "optionB": "Brasilien",
    "optionC": "Uruguay",
    "optionD": "Italien",
    "correctAnswer": "Uruguay"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in 'Der Pate' als Michael Corleone?",
    "optionA": "Marlon Brando",
    "optionB": "Robert De Niro",
    "optionC": "Al Pacino",
    "optionD": "James Caan",
    "correctAnswer": "Al Pacino"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 14 + 28?",
    "optionA": "32",
    "optionB": "42",
    "optionC": "48",
    "optionD": "52",
    "correctAnswer": "42"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der Präsident der USA während des amerikanischen Bürgerkriegs?",
    "optionA": "George Washington",
    "optionB": "Thomas Jefferson",
    "optionC": "Abraham Lincoln",
    "optionD": "Andrew Jackson",
    "correctAnswer": "Abraham Lincoln"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das größte Binnenland der Welt nach Bevölkerung?",
    "optionA": "Kasachstan",
    "optionB": "Mongolei",
    "optionC": "Bolivien",
    "optionD": "Äthiopien",
    "correctAnswer": "Äthiopien"
  },
  {
    "questionText": "Welches Organ ist das größte im menschlichen Körper?",
    "optionA": "Lunge",
    "optionB": "Leber",
    "optionC": "Haut",
    "optionD": "Gehirn",
    "correctAnswer": "Haut"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die Verwandlung'?",
    "optionA": "Ernest Hemingway",
    "optionB": "Franz Kafka",
    "optionC": "Thomas Mann",
    "optionD": "Hermann Hesse",
    "correctAnswer": "Franz Kafka"
  },
  {
    "questionText": "Welche Kunstrichtung ist mit Georges Seurat verbunden?",
    "optionA": "Pointillismus",
    "optionB": "Kubismus",
    "optionC": "Surrealismus",
    "optionD": "Impressionismus",
    "correctAnswer": "Pointillismus"
  },
  {
    "questionText": "Wie viele Grand-Slam-Titel hat Roger Federer gewonnen?",
    "optionA": "17",
    "optionB": "19",
    "optionC": "20",
    "optionD": "21",
    "correctAnswer": "20"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Tony Stark in 'Iron Man'?",
    "optionA": "Chris Evans",
    "optionB": "Robert Downey Jr.",
    "optionC": "Mark Ruffalo",
    "optionD": "Chris Hemsworth",
    "correctAnswer": "Robert Downey Jr."
  },
  {
    "questionText": "Was ist der Flächeninhalt eines Kreises mit einem Radius von 7 cm?",
    "optionA": "154 cm²",
    "optionB": "44 cm²",
    "optionC": "77 cm²",
    "optionD": "98 cm²",
    "correctAnswer": "154 cm²"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der britische Premierminister während der Napoleonischen Kriege?",
    "optionA": "William Pitt der Jüngere",
    "optionB": "Duke of Wellington",
    "optionC": "Robert Peel",
    "optionD": "Benjamin Disraeli",
    "correctAnswer": "William Pitt der Jüngere"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Nachbarländer?",
    "optionA": "Russland",
    "optionB": "China",
    "optionC": "Brasilien",
    "optionD": "Indien",
    "correctAnswer": "China"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Untersuchung von Felsen und Mineralien?",
    "optionA": "Astronomie",
    "optionB": "Geologie",
    "optionC": "Botanik",
    "optionD": "Zoologie",
    "correctAnswer": "Geologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Faust'?",
    "optionA": "Johann Wolfgang von Goethe",
    "optionB": "Friedrich Schiller",
    "optionC": "Gotthold Ephraim Lessing",
    "optionD": "Heinrich Heine",
    "correctAnswer": "Johann Wolfgang von Goethe"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Gemälde 'Die Nachtwache' bekannt?",
    "optionA": "Rembrandt",
    "optionB": "Johannes Vermeer",
    "optionC": "Pieter Bruegel",
    "optionD": "Jan van Eyck",
    "correctAnswer": "Rembrandt"
  },
  {
    "questionText": "Welche Mannschaft gewann den Super Bowl 2020?",
    "optionA": "San Francisco 49ers",
    "optionB": "New England Patriots",
    "optionC": "Kansas City Chiefs",
    "optionD": "Green Bay Packers",
    "correctAnswer": "Kansas City Chiefs"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in 'Jurassic Park' als Dr. Alan Grant?",
    "optionA": "Sam Neill",
    "optionB": "Jeff Goldblum",
    "optionC": "Richard Attenborough",
    "optionD": "Harrison Ford",
    "correctAnswer": "Sam Neill"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 3⁴?",
    "optionA": "9",
    "optionB": "27",
    "optionC": "81",
    "optionD": "243",
    "correctAnswer": "81"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr wurde die erste Mondlandung durchgeführt?",
    "optionA": "1967",
    "optionB": "1968",
    "optionC": "1969",
    "optionD": "1970",
    "correctAnswer": "1969"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Vertrag beendete den Ersten Weltkrieg?",
    "optionA": "Vertrag von Versailles",
    "optionB": "Vertrag von Trianon",
    "optionC": "Vertrag von Saint-Germain",
    "optionD": "Vertrag von Neuilly",
    "correctAnswer": "Vertrag von Versailles"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Kaiser des Heiligen Römischen Reiches?",
    "optionA": "Karl der Große",
    "optionB": "Otto I.",
    "optionC": "Heinrich IV.",
    "optionD": "Friedrich Barbarossa",
    "correctAnswer": "Otto I."
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der größte Ozean der Welt?",
    "optionA": "Atlantischer Ozean",
    "optionB": "Indischer Ozean",
    "optionC": "Arktischer Ozean",
    "optionD": "Pazifischer Ozean",
    "correctAnswer": "Pazifischer Ozean"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet hat den größten Mond?",
    "optionA": "Jupiter",
    "optionB": "Saturn",
    "optionC": "Neptun",
    "optionD": "Uranus",
    "correctAnswer": "Jupiter"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die Brüder Karamasow'?",
    "optionA": "Leo Tolstoi",
    "optionB": "Fyodor Dostojewski",
    "optionC": "Anton Tschechow",
    "optionD": "Nikolai Gogol",
    "correctAnswer": "Fyodor Dostojewski"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler schuf die Skulptur 'Der Denker'?",
    "optionA": "Auguste Rodin",
    "optionB": "Henry Moore",
    "optionC": "Michelangelo",
    "optionD": "Donatello",
    "correctAnswer": "Auguste Rodin"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die FIFA Weltmeisterschaft 1954?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Deutschland",
    "optionC": "Ungarn",
    "optionD": "Argentinien",
    "correctAnswer": "Deutschland"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Schauspieler spielte die Rolle des Luke Skywalker in der 'Star Wars'-Reihe?",
    "optionA": "Harrison Ford",
    "optionB": "Mark Hamill",
    "optionC": "Carrie Fisher",
    "optionD": "Alec Guinness",
    "correctAnswer": "Mark Hamill"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 25 x 4?",
    "optionA": "100",
    "optionB": "120",
    "optionC": "130",
    "optionD": "140",
    "correctAnswer": "100"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Präsident der Französischen Republik?",
    "optionA": "Napoleon Bonaparte",
    "optionB": "Charles de Gaulle",
    "optionC": "Louis-Napoleon Bonaparte",
    "optionD": "François Mitterrand",
    "correctAnswer": "Louis-Napoleon Bonaparte"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die längste Nord-Süd-Ausdehnung?",
    "optionA": "Kanada",
    "optionB": "Brasilien",
    "optionC": "Chile",
    "optionD": "USA",
    "correctAnswer": "Chile"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Struktur des Universums?",
    "optionA": "Astronomie",
    "optionB": "Kosmologie",
    "optionC": "Geologie",
    "optionD": "Physik",
    "correctAnswer": "Kosmologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die Leiden des jungen Werther'?",
    "optionA": "Johann Wolfgang von Goethe",
    "optionB": "Friedrich Schiller",
    "optionC": "Heinrich Heine",
    "optionD": "Gotthold Ephraim Lessing",
    "correctAnswer": "Johann Wolfgang von Goethe"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Werk 'Die Erschaffung Adams' bekannt?",
    "optionA": "Leonardo da Vinci",
    "optionB": "Michelangelo",
    "optionC": "Raphael",
    "optionD": "Botticelli",
    "correctAnswer": "Michelangelo"
  },
  {
    "questionText": "Wer gewann die Goldmedaille im 100-Meter-Sprint bei den Olympischen Spielen 2008?",
    "optionA": "Tyson Gay",
    "optionB": "Usain Bolt",
    "optionC": "Yohan Blake",
    "optionD": "Justin Gatlin",
    "correctAnswer": "Usain Bolt"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Film gewann den Oscar für den besten Film im Jahr 1994?",
    "optionA": "Forrest Gump",
    "optionB": "Pulp Fiction",
    "optionC": "The Shawshank Redemption",
    "optionD": "Schindler's List",
    "correctAnswer": "Forrest Gump"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Quadrat von 12?",
    "optionA": "124",
    "optionB": "136",
    "optionC": "144",
    "optionD": "156",
    "correctAnswer": "144"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste König von Preußen?",
    "optionA": "Friedrich Wilhelm I.",
    "optionB": "Friedrich I.",
    "optionC": "Friedrich II.",
    "optionD": "Wilhelm II.",
    "correctAnswer": "Friedrich I."
  },
  {
    "questionText": "Welcher Fluss ist der längste in Europa?",
    "optionA": "Donau",
    "optionB": "Wolga",
    "optionC": "Rhein",
    "optionD": "Elbe",
    "correctAnswer": "Wolga"
  },
  {
    "questionText": "Welches Organ ist für die Regulierung des Blutzuckerspiegels verantwortlich?",
    "optionA": "Niere",
    "optionB": "Leber",
    "optionC": "Bauchspeicheldrüse",
    "optionD": "Lunge",
    "correctAnswer": "Bauchspeicheldrüse"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Anna Karenina'?",
    "optionA": "Leo Tolstoi",
    "optionB": "Fyodor Dostojewski",
    "optionC": "Anton Tschechow",
    "optionD": "Alexander Puschkin",
    "correctAnswer": "Leo Tolstoi"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist mit der Entwicklung des Surrealismus verbunden?",
    "optionA": "Salvador Dalí",
    "optionB": "Pablo Picasso",
    "optionC": "Henri Matisse",
    "optionD": "René Magritte",
    "correctAnswer": "Salvador Dalí"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Wimbledon-Titel bei den Männern gewonnen?",
    "optionA": "USA",
    "optionB": "Großbritannien",
    "optionC": "Australien",
    "optionD": "Schweiz",
    "correctAnswer": "Großbritannien"
  },
  {
    "questionText": "Wer sang das Lied 'Bohemian Rhapsody'?",
    "optionA": "The Beatles",
    "optionB": "Queen",
    "optionC": "The Rolling Stones",
    "optionD": "Pink Floyd",
    "correctAnswer": "Queen"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 8 x 8?",
    "optionA": "56",
    "optionB": "64",
    "optionC": "72",
    "optionD": "80",
    "correctAnswer": "64"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Mensch im Weltraum?",
    "optionA": "Yuri Gagarin",
    "optionB": "Neil Armstrong",
    "optionC": "John Glenn",
    "optionD": "Alan Shepard",
    "correctAnswer": "Yuri Gagarin"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das bevölkerungsreichste Land der Welt?",
    "optionA": "Indien",
    "optionB": "China",
    "optionC": "USA",
    "optionD": "Indonesien",
    "correctAnswer": "China"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Untersuchung von Fossilien?",
    "optionA": "Paläontologie",
    "optionB": "Archäologie",
    "optionC": "Geologie",
    "optionD": "Anthropologie",
    "correctAnswer": "Paläontologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die Abenteuer des Tom Sawyer'?",
    "optionA": "Mark Twain",
    "optionB": "Herman Melville",
    "optionC": "Nathaniel Hawthorne",
    "optionD": "Jules Verne",
    "correctAnswer": "Mark Twain"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Maler ist für das Werk 'Die Schule von Athen' bekannt?",
    "optionA": "Raphael",
    "optionB": "Leonardo da Vinci",
    "optionC": "Michelangelo",
    "optionD": "Donatello",
    "correctAnswer": "Raphael"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Europameisterschaft im Fußball 2004?",
    "optionA": "Frankreich",
    "optionB": "Italien",
    "optionC": "Griechenland",
    "optionD": "Portugal",
    "correctAnswer": "Griechenland"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des John McClane in 'Stirb langsam'?",
    "optionA": "Sylvester Stallone",
    "optionB": "Arnold Schwarzenegger",
    "optionC": "Bruce Willis",
    "optionD": "Mel Gibson",
    "correctAnswer": "Bruce Willis"
  },
  {
    "questionText": "Was ist der Umfang eines Kreises mit einem Durchmesser von 10 cm?",
    "optionA": "31.4 cm",
    "optionB": "62.8 cm",
    "optionC": "15.7 cm",
    "optionD": "20 cm",
    "correctAnswer": "31.4 cm"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr begann die Amerikanische Revolution?",
    "optionA": "1765",
    "optionB": "1775",
    "optionC": "1785",
    "optionD": "1795",
    "correctAnswer": "1775"
  },
  {
    "questionText": "Welches historische Bauwerk wurde in den 1930er Jahren in New York City fertiggestellt?",
    "optionA": "Eiffelturm",
    "optionB": "Golden Gate Bridge",
    "optionC": "Empire State Building",
    "optionD": "Chrysler Building",
    "correctAnswer": "Empire State Building"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Kaiser rief das 'Edikt von Mailand' aus, das den Christen Glaubensfreiheit gewährte?",
    "optionA": "Diokletian",
    "optionB": "Konstantin der Große",
    "optionC": "Nero",
    "optionD": "Hadrian",
    "correctAnswer": "Konstantin der Große"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das kleinste Meer der Welt?",
    "optionA": "Ostsee",
    "optionB": "Schwarzes Meer",
    "optionC": "Mittelmeer",
    "optionD": "Nordsee",
    "correctAnswer": "Nordsee"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet ist für seine extrem langen Jahre bekannt, die 84 Erdjahre dauern?",
    "optionA": "Neptun",
    "optionB": "Saturn",
    "optionC": "Uranus",
    "optionD": "Pluto",
    "correctAnswer": "Uranus"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Der alte Mann und das Meer'?",
    "optionA": "Ernest Hemingway",
    "optionB": "F. Scott Fitzgerald",
    "optionC": "William Faulkner",
    "optionD": "John Steinbeck",
    "correctAnswer": "Ernest Hemingway"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Gemälde 'Die Sternennacht' bekannt?",
    "optionA": "Vincent van Gogh",
    "optionB": "Claude Monet",
    "optionC": "Paul Gauguin",
    "optionD": "Edvard Munch",
    "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die FIFA Frauen-Weltmeisterschaft 2011?",
    "optionA": "Japan",
    "optionB": "USA",
    "optionC": "Deutschland",
    "optionD": "Schweden",
    "correctAnswer": "Japan"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Film gewann den Oscar für den besten Film im Jahr 2012?",
    "optionA": "The Artist",
    "optionB": "Argo",
    "optionC": "The King's Speech",
    "optionD": "The Hurt Locker",
    "correctAnswer": "Argo"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 5 x 12?",
    "optionA": "50",
    "optionB": "60",
    "optionC": "70",
    "optionD": "80",
    "correctAnswer": "60"
  },
  {
    "questionText": "Welcher britische Monarch führte das Land während des Zweiten Weltkriegs?",
    "optionA": "George V.",
    "optionB": "Edward VIII.",
    "optionC": "George VI.",
    "optionD": "Elizabeth II.",
    "correctAnswer": "George VI."
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der tiefste Punkt der Erde?",
    "optionA": "Marianengraben",
    "optionB": "Tonga-Graben",
    "optionC": "Java-Graben",
    "optionD": "Puerto-Rico-Graben",
    "correctAnswer": "Marianengraben"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Erforschung des Gehirns?",
    "optionA": "Neurologie",
    "optionB": "Onkologie",
    "optionC": "Psychologie",
    "optionD": "Kardiologie",
    "correctAnswer": "Neurologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb das Buch '1984'?",
    "optionA": "George Orwell",
    "optionB": "Aldous Huxley",
    "optionC": "Ray Bradbury",
    "optionD": "J.D. Salinger",
    "correctAnswer": "George Orwell"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Maler ist für die Fresken in der Sixtinischen Kapelle verantwortlich?",
    "optionA": "Michelangelo",
    "optionB": "Leonardo da Vinci",
    "optionC": "Raphael",
    "optionD": "Donatello",
    "correctAnswer": "Michelangelo"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Rugby-Weltmeisterschaft 2011?",
    "optionA": "Australien",
    "optionB": "Südafrika",
    "optionC": "Neuseeland",
    "optionD": "England",
    "correctAnswer": "Neuseeland"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in dem Film 'Schindler's Liste' als Oskar Schindler?",
    "optionA": "Liam Neeson",
    "optionB": "Ben Kingsley",
    "optionC": "Ralph Fiennes",
    "optionD": "Harrison Ford",
    "correctAnswer": "Liam Neeson"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 11 x 11?",
    "optionA": "111",
    "optionB": "121",
    "optionC": "131",
    "optionD": "141",
    "correctAnswer": "121"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der Anführer der Sowjetunion während des Zweiten Weltkriegs?",
    "optionA": "Wladimir Lenin",
    "optionB": "Josef Stalin",
    "optionC": "Leonid Breschnew",
    "optionD": "Nikita Chruschtschow",
    "correctAnswer": "Josef Stalin"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die größte Wüste der Welt?",
    "optionA": "China",
    "optionB": "Australien",
    "optionC": "Saudi-Arabien",
    "optionD": "Antarktis",
    "correctAnswer": "Antarktis"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das größte Organ im menschlichen Körper?",
    "optionA": "Leber",
    "optionB": "Haut",
    "optionC": "Gehirn",
    "optionD": "Lunge",
    "correctAnswer": "Haut"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb das Buch 'Der Hobbit'?",
    "optionA": "J.R.R. Tolkien",
    "optionB": "C.S. Lewis",
    "optionC": "J.K. Rowling",
    "optionD": "Philip Pullman",
    "correctAnswer": "J.R.R. Tolkien"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Gemälde 'Das Mädchen mit dem Perlenohrring' bekannt?",
    "optionA": "Johannes Vermeer",
    "optionB": "Rembrandt",
    "optionC": "Pieter Bruegel",
    "optionD": "Jan van Eyck",
    "correctAnswer": "Johannes Vermeer"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Olympischen Goldmedaillen im Schwimmen gewonnen?",
    "optionA": "Australien",
    "optionB": "USA",
    "optionC": "China",
    "optionD": "Deutschland",
    "correctAnswer": "USA"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Captain Jack Sparrow in 'Fluch der Karibik'?",
    "optionA": "Orlando Bloom",
    "optionB": "Johnny Depp",
    "optionC": "Geoffrey Rush",
    "optionD": "Keira Knightley",
    "correctAnswer": "Johnny Depp"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 20 ÷ 4?",
    "optionA": "4",
    "optionB": "5",
    "optionC": "6",
    "optionD": "7",
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Mensch, der den Südpol erreichte?",
    "optionA": "Robert Falcon Scott",
    "optionB": "Roald Amundsen",
    "optionC": "Ernest Shackleton",
    "optionD": "James Cook",
    "correctAnswer": "Roald Amundsen"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das größte Binnenmeer der Welt?",
    "optionA": "Schwarzes Meer",
    "optionB": "Kaspisches Meer",
    "optionC": "Mittelmeer",
    "optionD": "Rotes Meer",
    "correctAnswer": "Kaspisches Meer"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Erforschung von Pflanzen?",
    "optionA": "Zoologie",
    "optionB": "Mykologie",
    "optionC": "Botanik",
    "optionD": "Entomologie",
    "correctAnswer": "Botanik"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Die unendliche Geschichte'?",
    "optionA": "J.K. Rowling",
    "optionB": "Michael Ende",
    "optionC": "J.R.R. Tolkien",
    "optionD": "Cornelia Funke",
    "correctAnswer": "Michael Ende"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Gemälde 'Guernica' bekannt?",
    "optionA": "Pablo Picasso",
    "optionB": "Salvador Dalí",
    "optionC": "Henri Matisse",
    "optionD": "Joan Miró",
    "correctAnswer": "Pablo Picasso"
  },
  {
    "questionText": "Welche Mannschaft gewann den FIFA-Weltpokal 2002?",
    "optionA": "Deutschland",
    "optionB": "Brasilien",
    "optionC": "Frankreich",
    "optionD": "Argentinien",
    "correctAnswer": "Brasilien"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Forrest Gump im gleichnamigen Film?",
    "optionA": "Tom Hanks",
    "optionB": "Brad Pitt",
    "optionC": "Leonardo DiCaprio",
    "optionD": "Johnny Depp",
    "correctAnswer": "Tom Hanks"
  },
  {
    "questionText": "Was ist die Fläche eines Rechtecks mit den Maßen 5 cm x 10 cm?",
    "optionA": "30 cm²",
    "optionB": "40 cm²",
    "optionC": "50 cm²",
    "optionD": "60 cm²",
    "correctAnswer": "50 cm²"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr wurde die Berliner Mauer errichtet?",
    "optionA": "1961",
    "optionB": "1962",
    "optionC": "1963",
    "optionD": "1964",
    "correctAnswer": "1961"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Präsident der Weimarer Republik?",
    "optionA": "Paul von Hindenburg",
    "optionB": "Friedrich Ebert",
    "optionC": "Gustav Stresemann",
    "optionD": "Wilhelm Cuno",
    "correctAnswer": "Friedrich Ebert"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Entdecker gilt als der erste, der Amerika erreichte?",
    "optionA": "Vasco da Gama",
    "optionB": "Christoph Kolumbus",
    "optionC": "Ferdinand Magellan",
    "optionD": "James Cook",
    "correctAnswer": "Christoph Kolumbus"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist das tiefste Meer der Erde?",
    "optionA": "Karibisches Meer",
    "optionB": "Schwarzes Meer",
    "optionC": "Philippinensee",
    "optionD": "Japanisches Meer",
    "correctAnswer": "Philippinensee"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet hat das schnellste Rotationsverhalten im Sonnensystem?",
    "optionA": "Saturn",
    "optionB": "Neptun",
    "optionC": "Jupiter",
    "optionD": "Mars",
    "correctAnswer": "Jupiter"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Romeo und Julia'?",
    "optionA": "William Shakespeare",
    "optionB": "Christopher Marlowe",
    "optionC": "Ben Jonson",
    "optionD": "Thomas Kyd",
    "correctAnswer": "William Shakespeare"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Werk 'Der Schrei' bekannt?",
    "optionA": "Edvard Munch",
    "optionB": "Claude Monet",
    "optionC": "Salvador Dalí",
    "optionD": "Paul Cézanne",
    "correctAnswer": "Edvard Munch"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die FIFA Weltmeisterschaft 1998?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Frankreich",
    "optionC": "Deutschland",
    "optionD": "Argentinien",
    "correctAnswer": "Frankreich"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in dem Film 'Titanic' als Jack Dawson?",
    "optionA": "Leonardo DiCaprio",
    "optionB": "Brad Pitt",
    "optionC": "Tom Hanks",
    "optionD": "Johnny Depp",
    "correctAnswer": "Leonardo DiCaprio"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 13 x 4?",
    "optionA": "42",
    "optionB": "48",
    "optionC": "52",
    "optionD": "56",
    "correctAnswer": "52"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der britische Premierminister während des Ersten Weltkriegs?",
    "optionA": "Winston Churchill",
    "optionB": "David Lloyd George",
    "optionC": "Neville Chamberlain",
    "optionD": "Herbert Asquith",
    "correctAnswer": "David Lloyd George"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Fluss fließt durch London?",
    "optionA": "Seine",
    "optionB": "Thames",
    "optionC": "Rhein",
    "optionD": "Elbe",
    "correctAnswer": "Thames"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Erforschung des Verhaltens von Tieren?",
    "optionA": "Ökologie",
    "optionB": "Zoologie",
    "optionC": "Ethologie",
    "optionD": "Anthropologie",
    "correctAnswer": "Ethologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Sturmhöhe'?",
    "optionA": "Emily Brontë",
    "optionB": "Charlotte Brontë",
    "optionC": "Jane Austen",
    "optionD": "George Eliot",
    "correctAnswer": "Emily Brontë"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für die Werke 'Die Wasserlilien' bekannt?",
    "optionA": "Claude Monet",
    "optionB": "Paul Cézanne",
    "optionC": "Vincent van Gogh",
    "optionD": "Henri Matisse",
    "correctAnswer": "Claude Monet"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Fußballweltmeisterschaft 2010?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Deutschland",
    "optionC": "Spanien",
    "optionD": "Italien",
    "correctAnswer": "Spanien"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Joker im Film 'The Dark Knight'?",
    "optionA": "Jack Nicholson",
    "optionB": "Joaquin Phoenix",
    "optionC": "Heath Ledger",
    "optionD": "Jared Leto",
    "correctAnswer": "Heath Ledger"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 25 ÷ 5?",
    "optionA": "4",
    "optionB": "5",
    "optionC": "6",
    "optionD": "7",
    "correctAnswer": "5"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Mensch, der den Mond betrat?",
    "optionA": "Yuri Gagarin",
    "optionB": "Buzz Aldrin",
    "optionC": "Neil Armstrong",
    "optionD": "John Glenn",
    "correctAnswer": "Neil Armstrong"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Nachbarstaaten?",
    "optionA": "China",
    "optionB": "Russland",
    "optionC": "Indien",
    "optionD": "Brasilien",
    "correctAnswer": "China"
  },
  {
    "questionText": "Welches Organ im menschlichen Körper ist für die Reinigung des Blutes zuständig?",
    "optionA": "Herz",
    "optionB": "Lunge",
    "optionC": "Leber",
    "optionD": "Niere",
    "correctAnswer": "Niere"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb 'Oliver Twist'?",
    "optionA": "Charles Dickens",
    "optionB": "Mark Twain",
    "optionC": "Emily Brontë",
    "optionD": "Thomas Hardy",
    "correctAnswer": "Charles Dickens"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Werk 'Guernica' bekannt?",
    "optionA": "Pablo Picasso",
    "optionB": "Vincent van Gogh",
    "optionC": "Henri Matisse",
    "optionD": "Joan Miró",
    "correctAnswer": "Pablo Picasso"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Europameisterschaft im Fußball 2016?",
    "optionA": "Portugal",
    "optionB": "Frankreich",
    "optionC": "Deutschland",
    "optionD": "Spanien",
    "correctAnswer": "Portugal"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Tony Stark in 'Iron Man'?",
    "optionA": "Robert Downey Jr.",
    "optionB": "Chris Evans",
    "optionC": "Mark Ruffalo",
    "optionD": "Chris Hemsworth",
    "correctAnswer": "Robert Downey Jr."
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 36 ÷ 6?",
    "optionA": "5",
    "optionB": "6",
    "optionC": "7",
    "optionD": "8",
    "correctAnswer": "6"
  },
  {
    "questionText": "Welcher US-Präsident wurde 1963 in Dallas ermordet?",
    "optionA": "John F. Kennedy",
    "optionB": "Abraham Lincoln",
    "optionC": "Lyndon B. Johnson",
    "optionD": "Harry S. Truman",
    "correctAnswer": "John F. Kennedy"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der längste Fluss in Asien?",
    "optionA": "Jangtse",
    "optionB": "Mekong",
    "optionC": "Indus",
    "optionD": "Ganges",
    "correctAnswer": "Jangtse"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit dem Erbgut und den Genen?",
    "optionA": "Geologie",
    "optionB": "Genetik",
    "optionC": "Botanik",
    "optionD": "Virologie",
    "correctAnswer": "Genetik"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb das Buch 'Alice im Wunderland'?",
    "optionA": "Hans Christian Andersen",
    "optionB": "J.R.R. Tolkien",
    "optionC": "Lewis Carroll",
    "optionD": "J.K. Rowling",
    "correctAnswer": "Lewis Carroll"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Gemälde 'Die Sonnenblumen' bekannt?",
    "optionA": "Vincent van Gogh",
    "optionB": "Claude Monet",
    "optionC": "Paul Cézanne",
    "optionD": "Henri Rousseau",
    "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Fußball-Weltmeisterschaft 1982?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Italien",
    "optionC": "Deutschland",
    "optionD": "Argentinien",
    "correctAnswer": "Italien"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Harry Potter in der gleichnamigen Filmreihe?",
    "optionA": "Rupert Grint",
    "optionB": "Daniel Radcliffe",
    "optionC": "Elijah Wood",
    "optionD": "Tom Felton",
    "correctAnswer": "Daniel Radcliffe"
  },
  {
    "questionText": "Was ist der Flächeninhalt eines Quadrats mit einer Seitenlänge von 10 cm?",
    "optionA": "50 cm²",
    "optionB": "100 cm²",
    "optionC": "150 cm²",
    "optionD": "200 cm²",
    "correctAnswer": "100 cm²"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Präsident der Vereinigten Staaten?",
    "optionA": "Thomas Jefferson",
    "optionB": "John Adams",
    "optionC": "George Washington",
    "optionD": "James Madison",
    "correctAnswer": "George Washington"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die längste Küste der Welt?",
    "optionA": "Russland",
    "optionB": "Kanada",
    "optionC": "USA",
    "optionD": "Australien",
    "correctAnswer": "Kanada"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Planet ist als der Rote Planet bekannt?",
    "optionA": "Jupiter",
    "optionB": "Mars",
    "optionC": "Venus",
    "optionD": "Merkur",
    "correctAnswer": "Mars"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb den Roman 'Moby-Dick'?",
    "optionA": "Herman Melville",
    "optionB": "Mark Twain",
    "optionC": "Charles Dickens",
    "optionD": "Nathaniel Hawthorne",
    "correctAnswer": "Herman Melville"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler malte das Werk 'Die Sternennacht'?",
    "optionA": "Vincent van Gogh",
    "optionB": "Pablo Picasso",
    "optionC": "Claude Monet",
    "optionD": "Edvard Munch",
    "correctAnswer": "Vincent van Gogh"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die FIFA Weltmeisterschaft 2002?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Deutschland",
    "optionC": "Argentinien",
    "optionD": "Frankreich",
    "correctAnswer": "Brasilien"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Tony Stark in der Marvel Cinematic Universe (MCU)-Reihe?",
    "optionA": "Chris Evans",
    "optionB": "Mark Ruffalo",
    "optionC": "Robert Downey Jr.",
    "optionD": "Tom Hiddleston",
    "correctAnswer": "Robert Downey Jr."
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 45 ÷ 5?",
    "optionA": "7",
    "optionB": "8",
    "optionC": "9",
    "optionD": "10",
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land ist flächenmäßig das kleinste der Welt?",
    "optionA": "Monaco",
    "optionB": "Vatikanstadt",
    "optionC": "San Marino",
    "optionD": "Liechtenstein",
    "correctAnswer": "Vatikanstadt"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Fluss ist der längste der Welt?",
    "optionA": "Amazonas",
    "optionB": "Nil",
    "optionC": "Mississippi",
    "optionD": "Jangtse",
    "correctAnswer": "Nil"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Untersuchung des Wetters?",
    "optionA": "Geologie",
    "optionB": "Astronomie",
    "optionC": "Meteorologie",
    "optionD": "Ökologie",
    "correctAnswer": "Meteorologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb den Roman 'Die Reise zum Mittelpunkt der Erde'?",
    "optionA": "Jules Verne",
    "optionB": "H.G. Wells",
    "optionC": "Mary Shelley",
    "optionD": "Edgar Allan Poe",
    "correctAnswer": "Jules Verne"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler schuf das Werk 'Das letzte Abendmahl'?",
    "optionA": "Michelangelo",
    "optionB": "Leonardo da Vinci",
    "optionC": "Raphael",
    "optionD": "Donatello",
    "correctAnswer": "Leonardo da Vinci"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Olympischen Sommerspiele 2012 im Medaillenspiegel?",
    "optionA": "USA",
    "optionB": "China",
    "optionC": "Russland",
    "optionD": "Großbritannien",
    "correctAnswer": "USA"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in dem Film 'Forrest Gump'?",
    "optionA": "Tom Hanks",
    "optionB": "Brad Pitt",
    "optionC": "Leonardo DiCaprio",
    "optionD": "Johnny Depp",
    "correctAnswer": "Tom Hanks"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 36 ÷ 4?",
    "optionA": "6",
    "optionB": "7",
    "optionC": "8",
    "optionD": "9",
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Mensch, der den Weltraum betrat?",
    "optionA": "Neil Armstrong",
    "optionB": "Buzz Aldrin",
    "optionC": "John Glenn",
    "optionD": "Yuri Gagarin",
    "correctAnswer": "Yuri Gagarin"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die größte Bevölkerung der Welt?",
    "optionA": "Indien",
    "optionB": "China",
    "optionC": "USA",
    "optionD": "Indonesien",
    "correctAnswer": "China"
  },
  {
    "questionText": "Welches Organ im menschlichen Körper ist für die Sauerstoffaufnahme verantwortlich?",
    "optionA": "Leber",
    "optionB": "Herz",
    "optionC": "Lunge",
    "optionD": "Niere",
    "correctAnswer": "Lunge"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb den Roman 'Große Erwartungen'?",
    "optionA": "Mark Twain",
    "optionB": "Charles Dickens",
    "optionC": "F. Scott Fitzgerald",
    "optionD": "Thomas Hardy",
    "correctAnswer": "Charles Dickens"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Werk 'Die Wasserlilien' bekannt?",
    "optionA": "Claude Monet",
    "optionB": "Pablo Picasso",
    "optionC": "Vincent van Gogh",
    "optionD": "Salvador Dalí",
    "correctAnswer": "Claude Monet"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Fußball-Weltmeisterschaft 1986?",
    "optionA": "Deutschland",
    "optionB": "Argentinien",
    "optionC": "Brasilien",
    "optionD": "Italien",
    "correctAnswer": "Argentinien"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Luke Skywalker in der 'Star Wars'-Filmreihe?",
    "optionA": "Harrison Ford",
    "optionB": "Mark Hamill",
    "optionC": "Liam Neeson",
    "optionD": "Ewan McGregor",
    "correctAnswer": "Mark Hamill"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 64 ÷ 8?",
    "optionA": "7",
    "optionB": "8",
    "optionC": "9",
    "optionD": "10",
    "correctAnswer": "8"
  },
  {
    "questionText": "In welchem Jahr begann der Erste Weltkrieg?",
    "optionA": "1912",
    "optionB": "1914",
    "optionC": "1916",
    "optionD": "1918",
    "correctAnswer": "1914"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der erste Mensch, der den Südpol erreichte?",
    "optionA": "Robert Falcon Scott",
    "optionB": "Roald Amundsen",
    "optionC": "Ernest Shackleton",
    "optionD": "James Cook",
    "correctAnswer": "Roald Amundsen"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land hat die meisten Vulkane der Welt?",
    "optionA": "Indonesien",
    "optionB": "Japan",
    "optionC": "Island",
    "optionD": "USA",
    "correctAnswer": "Indonesien"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb das Buch 'Die Abenteuer des Huckleberry Finn'?",
    "optionA": "Mark Twain",
    "optionB": "Charles Dickens",
    "optionC": "Ernest Hemingway",
    "optionD": "F. Scott Fitzgerald",
    "correctAnswer": "Mark Twain"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für das Werk 'Der Schrei' bekannt?",
    "optionA": "Edvard Munch",
    "optionB": "Pablo Picasso",
    "optionC": "Claude Monet",
    "optionD": "Vincent van Gogh",
    "correctAnswer": "Edvard Munch"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Fußballweltmeisterschaft 1990?",
    "optionA": "Deutschland",
    "optionB": "Argentinien",
    "optionC": "Brasilien",
    "optionD": "Italien",
    "correctAnswer": "Deutschland"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Hauptrolle in dem Film 'Gladiator'?",
    "optionA": "Russell Crowe",
    "optionB": "Brad Pitt",
    "optionC": "Tom Hanks",
    "optionD": "Joaquin Phoenix",
    "correctAnswer": "Russell Crowe"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 16 ÷ 4?",
    "optionA": "3",
    "optionB": "4",
    "optionC": "5",
    "optionD": "6",
    "correctAnswer": "4"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land wurde 1776 unabhängig?",
    "optionA": "Kanada",
    "optionB": "Australien",
    "optionC": "USA",
    "optionD": "Neuseeland",
    "correctAnswer": "USA"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Fluss ist der längste in Europa?",
    "optionA": "Donau",
    "optionB": "Wolga",
    "optionC": "Rhein",
    "optionD": "Elbe",
    "correctAnswer": "Wolga"
  },
  {
    "questionText": "Welche Wissenschaft befasst sich mit der Untersuchung von Insekten?",
    "optionA": "Entomologie",
    "optionB": "Ornithologie",
    "optionC": "Botanik",
    "optionD": "Herpetologie",
    "correctAnswer": "Entomologie"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb den Roman 'Dracula'?",
    "optionA": "Bram Stoker",
    "optionB": "Mary Shelley",
    "optionC": "H.G. Wells",
    "optionD": "Edgar Allan Poe",
    "correctAnswer": "Bram Stoker"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler malte das Werk 'Guernica'?",
    "optionA": "Pablo Picasso",
    "optionB": "Salvador Dalí",
    "optionC": "Vincent van Gogh",
    "optionD": "Henri Matisse",
    "correctAnswer": "Pablo Picasso"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Rugby-Weltmeisterschaft 2019?",
    "optionA": "Neuseeland",
    "optionB": "Südafrika",
    "optionC": "England",
    "optionD": "Australien",
    "correctAnswer": "Südafrika"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Jack Sparrow in der 'Fluch der Karibik'-Reihe?",
    "optionA": "Johnny Depp",
    "optionB": "Orlando Bloom",
    "optionC": "Brad Pitt",
    "optionD": "Tom Hanks",
    "correctAnswer": "Johnny Depp"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 72 ÷ 8?",
    "optionA": "7",
    "optionB": "8",
    "optionC": "9",
    "optionD": "10",
    "correctAnswer": "9"
  },
  {
    "questionText": "Wer war der Präsident der USA während des Zweiten Weltkriegs?",
    "optionA": "Harry S. Truman",
    "optionB": "Franklin D. Roosevelt",
    "optionC": "Dwight D. Eisenhower",
    "optionD": "Herbert Hoover",
    "correctAnswer": "Franklin D. Roosevelt"
  },
  {
    "questionText": "Welches ist der größte Ozean der Welt?",
    "optionA": "Atlantischer Ozean",
    "optionB": "Indischer Ozean",
    "optionC": "Arktischer Ozean",
    "optionD": "Pazifischer Ozean",
    "correctAnswer": "Pazifischer Ozean"
  },
  {
    "questionText": "Welches Organ im menschlichen Körper filtert das Blut?",
    "optionA": "Leber",
    "optionB": "Niere",
    "optionC": "Lunge",
    "optionD": "Herz",
    "correctAnswer": "Niere"
  },
  {
    "questionText": "Wer schrieb das Buch 'Stolz und Vorurteil'?",
    "optionA": "Emily Brontë",
    "optionB": "Jane Austen",
    "optionC": "Charlotte Brontë",
    "optionD": "Mary Shelley",
    "correctAnswer": "Jane Austen"
  },
  {
    "questionText": "Welcher Künstler ist für die Werke 'Die Seerosen' bekannt?",
    "optionA": "Claude Monet",
    "optionB": "Vincent van Gogh",
    "optionC": "Salvador Dalí",
    "optionD": "Pablo Picasso",
    "correctAnswer": "Claude Monet"
  },
  {
    "questionText": "Welches Land gewann die Fußballweltmeisterschaft 1978?",
    "optionA": "Brasilien",
    "optionB": "Argentinien",
    "optionC": "Deutschland",
    "optionD": "Italien",
    "correctAnswer": "Argentinien"
  },
  {
    "questionText": "Wer spielte die Rolle des Frodo Beutlin in der 'Herr der Ringe'-Trilogie?",
    "optionA": "Daniel Radcliffe",
    "optionB": "Elijah Wood",
    "optionC": "Orlando Bloom",
    "optionD": "Viggo Mortensen",
    "correctAnswer": "Elijah Wood"
  },
  {
    "questionText": "Was ist das Ergebnis von 8 x 9?",
    "optionA": "64",
    "optionB": "72",
    "optionC": "81",
    "optionD": "88",
    "correctAnswer": "72"
  }
]